<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS CMS Company Profile - PT Surabaya Noor Leather</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/company</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Cegah Virus Corona di Rumah, Begini Cara Membersihkan Benda-benda di Sekitar Kita</title>
						                <link>http://localhost/3PERUSAHAANV1/berita/detail/cegah-virus-corona-di-rumah-begini-cara-membersihkan-bendabenda-di-sekitar-kita</link>
						                <description>GridHEALTH.id - Selama pandemi virus corona berlangsung, para ahli mendo rong kita untuk rajin mencuci tangan dan menjaga lingkungan agar senantiasa bersih. 

Beberapa wilayah di berbagai negara juga meminta warganya untuk tinggal di rumah demi menghindari kontak sosial. 

Jika berdiam di rumah selama wabah, mungkin kita bertanya-tanya apa yang dapat dilakukan untuk menjaga rumah dari virus tersebut.

Perlu diingat bahwa laporan medRxiv menemukan, virus corona dapat bertahan di udara hingga tiga jam.

Virus ini juga bisa hidup di permukaan seperti kardus hingga 24 jam dan plastik serta stainless steel sampai 3 hari.

Tapi, Jason Tetro, ahli mikrobiologi dan pembawa acara Super Awesome Science Show, menunjukkan bahwa penelitian ini didasarkan pada kertas tes laboratorium. "Pengujian ini tidak mengindikasikan apa yang terjadi di dunia nyata," kata Tetro kepada Healthline.

"Saya tidak melihat ada kebutuhan untuk membersihkan / mendisinfeksi permukaan lebih teratur sebagai hasilnya. Dan tidak ada yang harus ditakutkan dari kondisi udara seperti layaknya penyakit campak," paparnya lagi.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Seruan boikot produk Prancis muncul di Indonesia, pengamat ekonomi: dampaknya \\</title>
						                <link>http://localhost/3PERUSAHAANV1/berita/detail/seruan-boikot-produk-prancis-muncul-di-indonesia-pengamat-ekonomi-dampaknya-</link>
						                <description>Seruan boikot terhadap produk Prancis seperti yang disuarakan Majelis Ulama Indonesia (MUI) diragukan efektifitasnya dan oleh pengamat ekonomi dan seorang tokoh Nahdlatul Ulama.

Selain karena nilai impor Prancis ke Indonesia relatif kecil, pemboikotan juga tak memberi solusi atas persoalan mendasar yang terjadi di sana, yakni pertentangan antara nilai-nilai agama dengan sekularisme ektrem.

Kendati demikian, beberapa orang menyatakan setuju memboikot dan 1.000-an orang yang berasal dari Laskar Pembela Islam akan menggelar aksi demonstrasi di depan kantor Kedutaan Prancis di Jakarta, pada Senin (02/11). 

Ekonom dari Institute for Development of Economics and Finance (INDEF), Enny Sri Hartati, menyebut seruan dan tindakan boikot atas barang-barang Prancis tidak akan berdampak signifikan pada perdagangan negara itu.

Ini karena nilai impor Prancis ke Indonesia sangat kecil jika dibandingkan dengan negara China, Amerika, Australia, dan India.

Komoditas impor terbesar dari Prancis adalah pesawat dan komponennya. Sementara produk makanan dan barang mewah seperti tas, kebanyakan produksinya sudah dibuat di dalam negeri.

"Untuk produk-produk yang sifatnya lifestyle hanya merek saja, tapi produksinya di Indonesia. Jadi tidak signifikan buat Indonesia dan Prancis karena porsinya enggak besar," jelas Enny Sri Hartati kepada Quin Pasaribu, yang melaporkan untuk BBC News Indonesia.

"Kalau Prancis perkiraan saya paling impornya tidak sampai 5%. Berbeda seperti China sampai 33%."

Selain itu harga komoditas buatan Prancis terbilang mahal dan konsumennya kebanyakan kelompok menengah ke atas. Golongan ini, kata Enny, relatif teredukasi dan tak terpengaruh dengan apa yang terjadi di Prancis.

Berbeda hal jika kebijakan boikot dilakukan oleh pemerintah Indonesia. Kalau kebijakan itu yang diambil seperti Turki maka pasti sangat berpengaruh, lanjut Enny.

Merujuk pada data Badan Pusat Statistik (BPS) sepanjang Januari-Juli 2020, nilai total impor dari Prancis ke Indonesia mencapai US$ 682 juta atau sekitar Rp9,9 triliun, turun 17% dibandingkan periode yang sama tahun lalu.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kemendag Ajak UKM Bidik Ekspor ke Amerika Selatan</title>
						                <link>http://localhost/3PERUSAHAANV1/berita/detail/kemendag-ajak-ukm-bidik-ekspor-ke-amerika-selatan</link>
						                <description>Liputan6.com, Jakarta Kementerian Perdagangan mengajak para pengusaha kecil dan menengah (UKM) untuk membidik ekspor ke pasar nontradisional, salah satunya kawasan Amerika Selatan. Diversifikasi pasar tujuan ekspor saat ini semakin relevan dilakukan agar produk-produk Indonesia semakin banyak beredar di tingkat global.

Sebagai bentuk dukungan kepada para pelaku UKM, Kemendag memberikan informasi pasar dan berbagai kiat menembus pasar di kawasan tersebut, seperti Brasil dan Argentina melalui seminar web (webinar) bertajuk “Peluang Ekspor Produk UKM Indonesia ke Brasil dan Argentina”.

Webinar ini merupakan kerja sama Indonesian Trade and Promotion Center (ITPC) Sao Paulo, Brasil, dengan Gabungan Perusahaan Ekspor Indonesia (GPEI) Dewan Pengurus Daerah, Daerah Istimewa Yogyakarta (DPD DIY).

“Negara tujuan ekspor Indonesia saat ini masih didominasi Republik Rakyat Tiongkok, Amerika Serikat, Uni Eropa, Jepang, dan India. Untuk diversifikasi pasar tujuan ekspor, kawasan yang cukup menjanjikan salah satunya adalah Amerika Selatan. Brasil dan Argentina merupakan negara dengan pangsa pasar yang cukup besar,” kata Menteri Perdagangan Agus Suparmanto dikutip Sabtu (25/10/2020).

Sementara itu, Sekretaris Jenderal Dewan Pengurus Pusat (DPP) GPEI Toto Dirgantoro mengapresiasi webinar ini yang menunjukkan dukungan kepada UKM untuk meningkatkan ekspor.

“Saat ini UKM kita perlu sekali mendapatkan perhatian, dorongan, dan kemudahan untuk melakukan ekspor,” ungkap Toto.

Kepala ITPC Sao Paulo, Armi Yuniani mengungkapkan, webinar ini ingin menunjukkan kepada pelaku usaha, khususnya UKM, besarnya potensi pasar di Amerika Selatan untuk digarap.

Sebagai target ekspansi pasar di kawasan Amerika Selatan, Brasil dengan jumlah penduduk 212 juta memiliki kesamaan karakteristik dengan Indonesia sehingga menjadi pasar yang sangat potensial bagi produk-produk Indonesia, khususnya produk UKM.

Karakteristik konsumen Brasil antara lain cenderung setia pada merek favorit dan sensitif terhadap harga. Konsumen Brasil pun punya minat yang tinggi terhadap produk-produk elektronik dan kecantikan.

“Konsumen Brasil juga peduli terhadap ulasan di media sosial atau lokapasar dan lebih memilih membeli melalui sistem elektronik (e-commerce),” imbuh Armi.

Menurut Armi, pandemi Covid-19 turut memengaruhi perilaku konsumen di Brasil. Warga Brasilkini semakin memerhatikan kesehatan.

Karena pandemi memengaruhi ekonomi, warga Brasil jadi lebih sensitif terhadap harga sehingga mereka cenderung memilih produk berkualitas baik dengan harga murah atau yang sedang promosi. Ini menciptakan peluang bagi produk UKM Indonesia.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>